岑敖暉: 放棄美國護照 不是值得與否的問題

1993年6月11日，我在美國紐約出生。

二十多年來，我在香港長大、在香港生活。

為了參選，我正在辦理放棄美國國籍的手續。美國國籍一旦放棄就是放棄了，這是一個不能逆轉的決定。

為了參與一條議會戰線，在如今的關頭，放棄一本美國護照，對很多人來說大概是愚蠢的事。說實話，在好一段時間中，我也在掙扎：這真的值得嗎？

但這終究不是值得與否的問題，而是自己是誰的問題，是自己的歸宿到底在哪的問題。想來想去，還是如此覺得：想跟身邊的人一起，繼續留在這裡。

因為就算可以輕易地到自由的國度開展新生活，那份自由，都終究不會是自己心中所渴望的自由。唯有在自己最珍重的地方，建立起那份共同屬於我們的自由，才是一份真正有意義、對自己重要、對彼此重要的自由。而這些，只能實實在在地在自己的家園建立。

要在這個最壞的時代，逆流對抗強權，建立所嚮往的民主，只能靠我們每一個人在自己的範圍裡，奉獻出自己的所有。

既然我認為議會戰線是眼前其中一條重要的戰線，既然我認為自己有力貢獻些甚麼，就應竭盡所能投身其中，哪怕最終落得一無所有。

那麼，這個決定之於我來說，就是一個最合理的決定。

而當我們回望，在這場運動的手足，何嘗都不是在每條戰線竭盡所能，何嘗不是斷盡自己所有後路，甚至已經陷入絕路呢？

六年前，我們在盛夏的街頭高舉「希望在於人民，改變始於抗爭」橫額。我仍深信著這十二字，我仍希望在此繼續抗爭。

我是一個香港人，我希望在這個城市奉獻，即使代價或許是不能想像地巨大。

你連入唔入到閘都未知 何況參選 唉 真係唔值架

如果係美國有自由 尚且可以苟且偷生
係香港既自由先至係香港人最重要既野

值唔值，真係當事人先知。
呢份歸屬感唔係一本美國護照可以俾到佢，亦都係因為呢份歸屬感，先有咁多香港人會為咗香港堅持到底。
對於岑，佢認為值得為咗心目中嘅家去放棄一個離開嘅機會，我地都要支持佢地嘅決定，始終係一個不容易嘅決定